【台灣修法嚴懲共諜】洩密中港澳最高囚10年 分析：蔡政府圖阻親中「兩岸牌」

台灣立法院今日通過《國家機密保護法》部份條文修正草案，涉密人員退休或離職後，出境管制期限僅能延長、不得縮短，管制時間最長可達6年。陸港澳地區列入法規範疇，此舉被指封殺520後可能舉行的「馬（英九）習（近平）二會」。台灣東森新聞雲引述知情人士透露，2020民進黨選戰主軸是「反中國」、「反併吞」，透過3大國安修法，不僅阻嚇從事統一、親中的兩岸交流，更重要是以「切香腸」方式，把國民黨「兩岸牌」徹底癱瘓。

原本的《國家機密保護法》第32條規定，洩漏或交付經依《國家機密保護法》核定的國家機密者，處1年以上、7年以下有期徒刑；刺探或收集經依《國家機密保護法》核定的國家機密者，處5年以下有期徒刑。

修定條文新增規定，洩漏或交付國家機密給予外國、大陸地區、香港、澳門、境外敵對勢力或其派遣之人者，處3年以上、10年以下有期徒刑；預備或陰謀處2年以下有期徒刑。刺探或收集國家機密給予外國、大陸地區、香港、澳門、境外敵對勢力或其派遣之人者，處1年以上、7年以下有期徒刑。涉及絕對機密者，最重加刑1/2。

對此，國民黨提出3點聲明：1.草案的通過顯示蔡英文政府對自己沒有信心、對人民不信任。2.民主國家的特色是「法」，而「法」的精神是「立法從寬、執法從嚴」，若為嚴刑峻法，必然窒礙難行。3.本法修正，明確顯示其基於政治性、政黨利益考量，而非從人民利益角度出發。國民黨炮轟，馬英九政府任內官員的管制期在今年5月20日屆滿3年，如今在屆滿期的前二周，民進黨利用國會多數暴力強制通過修法，將管制期從3年延長至6年。「這不叫做政治鬥爭，甚麼才叫做政治鬥爭？」利用國會多數實行政治鬥爭，並非民主國家所應為，國民黨對此予以嚴厲的斥責。

有知情人士指出，《國家機密保護法》部份條文修正草案，亦可解讀為民進黨重新檢討兩岸交流、法治的一環。但更重要的是，民進黨在2020選戰以「反中國」、「反併吞」為主要基礎，3大國安修法可說是「連環計」。蔡英文政府透過3大國安修法，一來可凝聚更多國家認同；二來透過修法重新定義台灣忠誠、義務問題，給在野黨造成新的壓力；三來則是為今後有意往統一、親中方向邁進的兩岸交流，發揮一定程度的阻嚇效果。

知情人士還指，國民黨正值初選階段，相信北京不會有大動作，透過3大國安修法一步步癱瘓國民黨「兩岸牌」，不讓外溢效應延伸到初選以後。

有關3大國安修法，除7日通過的《國家機密保護法》修正，延長涉密人員出境管理時間外，還有《兩岸人民關係條例》有關政治協議高門檻處理程序，以及《刑法》修訂解決共諜案輕判弊病。

東森新聞雲

兩家茶飯無得食lu

強烈建議恢復刑法一百條原文。當年修法之後變成必須「以強暴或脅迫著手實行者」先入到罪，搞到依家奸徒遍地，係時候改返轉頭，強力肅清通匪分子

「意圖破壞國體、竊據國土或以非法之方法變更國憲、顛覆政府，而著手實行者，處七年以上有期徒刑；
首謀者，處無期徒刑。（第1項）
預備或陰謀犯前項之罪者，處六月以上五年以下有期徒刑。（第2項）」

共諜案輕判不再！ 刑法外患罪章修正三讀通過

2019-05-07

〔記者謝君臨／台北報導〕立法院院會今三讀通過「刑法部分條文修正案」，將中國、香港、澳門、境外敵對勢力或其派遣之人等，納入現行外患罪規範當中，以避免共諜罪輕判事件再次發生；此外，針對未獲授權與包括中國在內的他國約定者，如危害國家安全，可處無期徒刑或7年以上徒刑。本次修法是自刑法制定以來，84年後首次修正。

提案人民進黨立委王定宇表示，藉由在刑法115條之1明訂中國、港澳、境外敵對勢力均適用外患罪章，是有效將共諜納入的方法，比用「敵人」定義更簡單、清楚，這是數十年來難得的一步，將共諜列人外患罪章，等同「敵國」；因此，原來審查會通過逐條增列「敵人」，另在第10條增列「敵人」定義，已不需要。

另，王定宇強調，現行「兩岸人民關係條例」規定，非經政府授權，不得與中國以任何形式協商簽署協議，罰則僅為20萬到200萬元，情節嚴重者，處5年以下有期徒刑、50萬元以下罰金，這樣的罰則被喻為是「紙老虎」，因此在刑法113條中，增加損害國家安全者，處無期徒刑或7年以上徒刑。

刑法外患罪三讀通過條文，第113條明定，「應經政府授權之事項，未獲授權，私與外國政府或其派遣之人為約定，處5年以下有期徒刑、拘役或科或併科50萬元以下罰金；足以生損害於中華民國者，處無期徒刑或7年以上有期徒刑。」

另增訂第115條之1，條文明定「本章之罪，亦適用於地域或對象為大陸地區、香港、澳門、境外敵對勢力或其派遣之人，行為人違反各條規定者，依各該條規定處斷之」。

今日一連3讀通過兩條修正法案
呢條先至無最甘「刑法部分條文修正案」

7年都太少
老蔣響度你直接打靶

五毛：垃圾台狗